---
author: Bénédicte Lambert
description: de la farine de riz pour faire des boules sucrées. Etonnant, non ?
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/recettes-yoga-cuisine/raw/master/medias/boule-riz-gluant.jpg
title: Boules de riz gluant
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 30/01/2019
nombre: 50 boules
temps-cuisson: 1 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

## Ingrédients

Pour 50 boules

- 225g de farine de riz gluant
- 150ml d'eau
- 2CS d'huile
- jus d'épinard
- jus de betterave
- jus de chou rouge
- curcuma
- poudre de charbon actif

Pour la garniture  
pruneaux

- 8 pruneaux
  pâte d'amandes au miel
- 250g d'amandes
- 100g de miel
- arôme (fleur d'oranger, HE)
  pâte de sésame
- 100g de sésame
- 40g de miel

## Déroulé

1. Faire tiédir l'eau et ajouter le colorant.
2. Mélanger avec la farine.
3. Faire une boule et l'aplatir.
4. Déposer la garniture et refermer la boule hermétiquement.
5. Dans une casserole d'eau bouillante mettre les boules et laisser cuire jusqu'à ce qu'elles remontent à la surface.
6. Laisser ainsi ou tremper dans des noix, des graines ou du cacao.

**Coûts**

Farine = 0,6€
couleur = 1,75€

garniture pistache
pistaches = 6,4€
miel = 0,82€

coût total = 9,57
coût pièce = 0,19€
